
                      Descartando subjetivas opiniones aferradas tanto a fetichismos actorales, como del sui generis que harán las delicias de sus más que obcecados fans, la actual cartelera no deja de sorprendernos, irónicamente con una nebulosa de clichés que dieran la impresión de estar producidos con el fin de abducir a una población que cuenta con una vida cinéfila de entre cinco y diez años, y aquí seguramente me exceda, dadas las numerosas producciones que en este período ya han tirado de formas y fondos que tiempos atrás emplearan otros films. 
De recibo es constatar el hecho de asir con todas las fuerzas fórmulas clásicas, ahora emulsionadas ingeniosamente con tecnologías digitales que supeditan un trabajo cinematográfico a la espectacularidad, eso sí, de tan modernas técnicas, por otra parte empobrecidas con trillados argumentos para los que la mayoría no necesitaríamos tirar del tan citado spoiler.
San Andrés, boga plácidamente en ese líquido amniótico siempre protector de posibles descalabros en los que no se incluirán elementos novedosos no recomendados a la hora de hacer caja. Y es que lamentablemente de eso trata el asunto, y circunspectos nos paramos a pensar en, cuantos guiones de edificantes historias morirán en la papelera de un productor, que prefirió mantenerse en el más de lo mismo, en el cliché fiel que venderá sí o sí, arropado por unos fotogramas de una resolución indescriptible.  
La cinta del director canadiense Brad Peyton, se presenta a sí misma tal y como es, tan clara y meridiana que casi no hace falta de su visionado para establecer lazos con otras muchas de sus congéneres trazadas a imagen y semejanza. 
Nadie mejor que Dwayne Johnson (The Rock), para encarnar a este héroe con cualidades de héroe, con dotes de sin iguales proezas, que tras la catástrofe natural, anzuelo suculento de la cinta, se proclamará como necesario salvador auto reivindicándose como ese padre y esposo que vivía horas bajas consignadas en un documento de solicitud de divorcio.
No hacen falta muchos personajes amén del comedido argumento, y esto quizá se agradezca, para complementar la actuación, nunca mejor dicho, de un más que fornido The Rock, que cumple su misión dentro y fuera del personaje, motivando a una parte del respetable que simplemente vino a disfrutar de; socavones gigantes, rascacielos derrumbándose y tsunamis de descomunales dimensiones.
Un seísmo de 9,6 en la escala de Richter poco más puede dar de sí, si a términos de espectacularidad visual nos referimos. Por otra parte, mucho que objetar con respecto a la creatividad argumental.
        
            